有幾多人知巨人其實係一套幫軸心國洗白既洗腦漫畫黎？

故事由一無所知又慘遭不幸既艾倫開始發展
讀者慢慢代入主角開始覺得呢個係一套追求自由同正義既故事
但劇情去到牆外而歷史背景又透露晒之後
好明顯艾爾迪亞人就係當初既軸心國
曾經十惡不赦四圍侵略做盡壞事既惡魔
唔同既係艾爾迪亞比人制裁完知道自己既過錯識得自我掩閣黎贖罪
但好明顯呢個唔係作者既本意
主角就係一個選擇將過錯推晒比佢班惡魔祖先，用無知做藉口黎逃避過錯
而讀者因為一開始同艾倫一齊經歷過被逼害既情節都會覺得艾爾迪亞人係無辜仲覺得自己追求自由好正義咁款
但其實所有野都係事出有因，你當初唔蝦蝦霸霸又點會受呢d罪？
正如大家所講dna真係冇得呃，你祖先係惡魔，你就係惡魔既後裔
個作者又係cc縮縮，角色用鬼佬，建築抄柏林唔敢用東京，連洗白都要借德國佬過橋
主角後來向全世界開戰就係想警告大家逼得日本太緊將來有實力就會向大家報復
不過依家就仲廢緊，我雖然未睇到最後，我估9成佢班fd就會阻止佢
扮晒就算將來有實力都會維護和平咁，你話班惡魔笑唔笑死人
艾倫根本就係班架仔既內心寫照，希望大家睇完清醒d同美國爸爸可以管教得好少少班惡魔後裔

開唔夠10秒就負皮你地一目十行？

😲

我相信多字就有道理，已正皮

睇埋內文你可能會有少少傾慕我

諫山創：睇你就睇啦懶醒。

係咪未見過咁獨特既見解？

但其實所有野都係事出有因，你當初唔蝦蝦霸霸又點會受呢d罪？
正如大家所講dna真係冇得呃，你祖先係惡魔，你就係惡魔既後裔

你其實有無睇
最新果集動畫回應咗你啦
"我祖先幾千年前殺幾多人到底關我老母咩事?"

的確😲，但需要時間消化和思考。

已經想像到佢比我踢爆左個驚慌失措樣

樓主可唔可以都解讀下我篇垃圾《地界王》

咁個個都可以打住為下一代著想既旗號侵略人啦
反正過多幾年就無所謂
唔好比佢d歪理影響到你

閱😅👌👌

Ok 晏d參閱下

樓主係咪啲中二病人？

其實個故事咪想講如果一直追究前人做錯嘅事，就永遠唔會真正和平，因為必定有一邊會受壓迫，最尾好似艾倫咁反擊。e.g.凡爾賽條約令希特拉得到支持引發二戰

所以與其話佢係暗地裡想令人覺得軸心國無錯，話呢套係一套反戰作品更貼切

正皮咗
創仔話想寫反卡塔西斯式結局
即係想鼓勵讀者現實種族屠殺 樓主好波

叫你地唔好得罪日本 如果唔係下場就會咁

我記得佢有畫埋屠殺東洋國，不過呢個po都係要有呢啲comment

愈寫到愈後愈唔知作者想點

最客觀既角度就可以咁諗
咁本身被侵略既人又點放得低?
做錯事就乖乖地接受懲罰
受害人肯原諒你係佢地好心
佢地要還拖你又有悔意既就比人打死都冇得怨

牙創咁撚din?

超過廿個字, 負皮

幫手推

冇人駁到樓主

樓主心水清，兩邊鬧曬

瑪雷人先係真正既惡魔

進擊好睇之處在於無人絕對正確, 每個人,個一邊都有佢地心中既正義同目的, 你反艾撚又得, 支持佢又係代表你對世界既另一個睇法

當你對進擊有深入了解, 你應該會1) 所有人都唔支持, 每一方都做錯, 或者2)每一邊既睇法你都理解點解要咁做, 仲有無第三就等人講我知

離題讚一讚樓主啲假膠post寫得幾真

樓主呢排壓力好大

too long don't read

樓主扮被人劇透

下有架咩

咁講嘅
鋼鍊馬斯丹都係幫日本皇軍洗白

國力=巨人
元朝去到日本打d船勁，甲午戰爭日本船勁打返中國
對應艾族以前派巨人打人最後自己後代俾巨人食

古代艾人=古代中國人（元朝）
持住自己國力勁周圍侵略，包括打日本

帕島人=現代中國人
歴史太遠淡忘/唔讀歷史/窮冇書讀/選擇性失憶=洗腦唔記得曬祖先作惡

日本=瑪雷
一直有同中國學習，亦向外國學習 ，結果國力超越中國

縮入帕島=元朝雖然勁，但猛虎不及地頭蟲，打咗一排都係打唔入唯有自動收皮

甲午戰爭=派戰士打帕島
北洋艦隊嘅船俾日本接收打返自己=部分9大巨人俾瑪雷接收殺返艾人轉頭

侵華=打帕島
以前仇恨可能有丁點關係，但目的係睇中中國資源

以樓主思維中國係惡魔後裔，dna無得呃，你當初唔蝦蝦霸霸，點會俾人打
中國俾日本打係抵撚死，全世界都要繼續睇實呢個惡魔唔好俾佢搞事

人地作品根本只係客觀描述緊人性既循環
仇恨帶來仇恨
雖則話寬恕 諒解就可以解決衝突仇恨
但係談何容易

你可以將呢啲野套用係無數人與人之間既爭鬥入面

經歷過228 台灣人原唔原諒到國民黨既陷害？
經歷過2019年 香港人原唔原諒到中共？
經歷過以色列壓逼既巴勒斯坦人 會唔會原諒到以色列？

完全唔覺得佢洗白緊戰爭行為 創哥純粹講緊人性既事實

而家艾倫同調查兵團其他人既人性拉扯同抉擇就係咁

加碧都識上網

架仔會用中國人背景做主角你講出黎自己信唔信？

原諒唔到啦
依家佢就係想陷害完人又要人地善待佢地
唔係就報復社會向全世界開戰
睇到晒班佢地本性

海嘅另一邊 係 敵人.

咁我都覺得軸心國啲祖先殺左咩人唔關佢地事
佢地依家係好人咪得

冇問題,東方西方都做過一樣嘅事,洗白一邊另一邊都一可以洗白,打和super

錯啦
艾倫唔打出去，全世界都會打你
戴巴就係對立面的艾倫
如果艾島係軸心國，馬萊都一樣係軸心國
而且起埋集中營，唔係仲癲？

歷史由勝利者書寫
成功咪英雄，失敗咪邪惡軸心
阿媽係女人
老豆咪係男人

假碧放低左啦

再舉多個例子
以前黑人女人受壓迫，唔通噉所以現代白人同男人要為上一代受返同樣壓迫返咁多年嚟當懲罰？
後代嘅責任只不過要消除過往嘅錯所做成嘅不公繼續延申到現在同將來，除此之外後代自己冇罪唔需要受罰

點睇#46 #48？

樓豬係咪會年年悼念南京大屠殺反日本仔

樓上從你嘅觀點出發係講得冇錯
輸打嬴要唔可取嫁
話說中國歷史勁多主觀色彩
每次版圖擴大講到自己好正義
比人入侵就話人哋邪惡

中國等於瑪雷
中國先係正義
樓主滿意未

羅興亞人同緬甸人

咁侵略國只要打到人幾百年企唔起身咪乜責任都冇？
人地成個國家比你搞到生靈塗碳
好唔容易經過幾百年終於復興返，依家要黎報仇你先扮無辜？
你呢種諗法企侵略者既角度緊係理所當然啦
打完人再幫人就諗住一筆勾銷？
不如試下我插你幾刀幫你比埋醫藥費你原諒我好冇？
你自己進步左幾百年，人地就曬多幾百年黎重建
咁比人打柒既去邊到發洩？
依家d左膠白人咪就係良心過意唔去咪幫下黑人黎掩蓋自己既罪惡感
又點同連坐法？你享受住祖先侵略帶黎既成果同福利，自然就預左要分擔罪行
怪就怪自己條命生得賤

支那狗就死返出去啦
日日係到中國前中國後屌你老母

同你睇法有少少似
我個人覺得主要講中日/韓日戰爭互相報復既故事
牆內人個人覺得係似日本多d
因為艾迪亞人利用巨人滅左瑪雷大國蝦蝦霸霸
但有一日牆內王立下不戰之約建立三個牆並對牆內人洗腦 科技退步到中古時代
就等於日本投降簽署三藩市和約（不戰之約）同日本憲法第9條（和平憲法/非戰憲法）日本放棄與他國以軍事手段解決爭端既權力 喪失左主動宣戰既權利 約束日本只能成立以防衛本土為目的既自衛隊（牆）而國民都被教育係日本人發動戰爭 應該明白和平既重要（洗腦）
咁瑪雷就係中國/韓國啦 不斷翻歷史 話艾迪亞人（日本）係惡魔既後裔 而瑪雷既教育同中國/韓國相類似 都係民族主義 掀起對艾迪亞人（日本）既家國情仇

咁耶格係邊個？就係日本右翼人士安倍晉三 因為佢之前打算修憲 想拎返宣戰權同可以派兵駐守外國 好似美國駐韓駐日美軍咁 咁艾格派就係日本極端右翼人士

而賈碧（小粉紅）等人係艾迪亞島被招待 等同正常不涉及政治既中日交流等

呢個漫畫就係講大家既互相標籤 無互相去理解 搞到有仇恨既出現 賈碧仇恨艾迪亞人因為佢被瑪雷洗腦 而艾格等人開始激進因為佢地覺得唔公平 係瑪雷既鎧甲巨人侵犯左牆內人先 要求要對世界復仇 而瑪雷因為自己既滅國之痛（中日戰爭/日本佔韓35年黑暗時期）所以對艾迪亞人不甚尊重 呢套野就係講中日韓既仇恨歷史

每次見到巨人引起呢啲討論都覺得諫山創真係好撚勁 寫到個故事可以令人喺咁多方面解讀
Btw樓豬係咪Gabi嚟

如果我係鳳雛ching一定就係臥龍

我解讀得好啫 唔係幾關佢事

你個比喻正正證明咗你錯喎
我呀爸插你幾刀 我作為仔女唔通要比你插幾刀或賠衣藥費？
我作為仔女嘅責任淨係要知請舉報——完
個老豆要坐監要破產賠應份，但仔女就係無辜唔應該受罰
如果仔女當初知情不報噉當然就有包庇嘅罪，但除此之外就冇其他道義責任

你後面個point咪又一次引證我講嘅嘢：
//你享受住祖先侵略嘅成果同福利//
噉所以我咪話下一代有道德責任消除侵略做成嘅利益同傷害：
例如出錢研究返個真相同重組歷史
例如幫助返之前受害國家追返應有發展程度

但除此之外點解無辜嘅下一代要比你報仇洩憤
個仇係咩？個罪係咩？
人類界講道德責任係因為人有agency, autonomy, intension, thought；動物死物唔會比人話有道德責任因為佢哋缺少以上嘅嘢所以冇moral capability
上一代嘅罪行當中下一代冇任何agency involved，我想問佢哋點樣要為嗰個行為受罪？

巨人入面：「我呀媽做咗啲咩要比你哋派巨人食佢」
現代男人：「我做咗啲咩要比現代女人特權」

//怪就怪你條命生得賤//
你一噉講呢個世界就唔駛講道德
因為同樣道理，受害人下一代要怪就怪自己條命生得賤。
最尾你個theory係解決唔到conflicting moral claim

你係缺乏左現寶既吻合之處 如果有 起碼無咁多腐皮
日本好多漫畫都係講日本戰敗既地位
如海賊王 就係講緊二戰後戰勝國成為五常主宰左聯合國有否決權有曬特權反對對自己不利既議案
而日本德國呢d戰敗國一世都做唔到常任理事國只能做非常任理事國無否決權任人魚肉
海賊王世界中由天龍人五老星既世界政府（五常）主宰世界 空白的100年既歷史失傳左 相信係應該用不當的手段奪取天下既歷史 等等

其實軸心國殺嘅遠唔夠哥班所謂”反法西斯”嘅盟國多

題外話我諗樓主嘅睇法唔係真係少人諗到
其實到睇到地下室了解出面世界嘅到我諗正常人都會自然諗到將Eldians比喻日本同德國然後有favour佢哋嘅意味

無錯，so what?
而你咪就係假逼咯

無需要駁
你班馬萊人咪又係要屌住來睇

其實第三季講到初代王不戰協定呢度已經好明顯

其實最新一季已經無特別去分正邪
人既本性就係自私 永遠只會從自己既角度去出發
牆外既人 睇牆入面既人係惡魔 牆入面既人就睇牆出面既人係惡魔
但其實觀眾睇到最後根本已經分唔到邊一邊係好定壞
就好似現實一樣

係 所以話自己見解獨特真係以為眾人皆醉我獨醒⋯

邊個都好
依家係好既咪得
反而啲獨裁政府既國家係令人反感
但點講都只係個政府
任何國家都不及某國係個政黨同人民上下一心令人反感

YES

如果一直追究前人做錯嘅事，就永遠唔會真正和平

現時西方左派文化圈

秦人、蒙元、滿清，甚至英法俄
有邊個大國冇侵略過人

邊面係侵略者 邊面係被侵略 在於你站係邊個時間點睇

原來假bitch都有上連登

正正係班左膠日日話自己上一代邪惡今世應該要還喎
右派先係唔認錯哥班

軸心國開戰之前有受到外國攻擊, 屠殺平民咩?
祖先有錯就應該後代受罪(基於仇恨, 而唔係因為資源分配引致既得利益人士分少左), 樓主噏下邊個左翼政客主張要咁?
樓主呢個版本似係極右對呢個故仔既解讀多d喎

古代瑪雷人唔殺哂艾族人仲搞集中營
仲要利用佢地變巨人黎打鳩其他國家
幾所謂惡魔既力量據為己有
同時又不斷將反抗既艾族人打支針流放去哂個島
先會令到島上既艾族王國發展出一套以人類姿勢都可以戰勝巨人既軍事系統
瑪雷唔搞咁多野島上班人應該仲停留係中世界科技冇人知自己可以變巨人
戴bra唔一早講人地有不戰之約好大機會係因為如果早講左瑪雷班陷家產就會一炮過滅左個島然後永續集中營打埋其他國家
根本瑪雷先係最仆街

瑪雷係仆街但艾爾迪亞都係仆街同抵死
隨時係比艾爾迪亞搞到心理唔平衡先變成咁

左定右都知軸心國係邪惡份子

唔係話根本冇人知真實歷史咩
艾爾迪亞帝國都冇明確歷史紀錄

可以參考下第2季動畫片尾曲先

咁姐係你老母係殺人犯 = 你要幫你老母受罪 ？？

巨人就係巨企，睇落好強大，實際好脆弱

你最好查吓你有冇祖先殺過人放過火，一有就以死謝罪唔該

我要掛住殺人犯後代個朵已經受緊罪啦
如果我老母已經死左，受害者既後代要黎搵我尋仇
我應該會怪我老母多過怪尋仇既人

冇

//我要掛住殺人犯後代個朵已經受緊罪啦//
分清楚呢到嘅受罪係受緊個misfortune 唔係因為我做錯嘢而為我嘅錯誤受罪

//如果我老母已經死左，受害者既後代要黎搵我尋仇
我應該會怪我老母多過怪尋仇既人//
係自己老母做咗十惡不赦嘅嘢先，咁當然係應該怪老母多啲。但唔代表當我係做十惡不赦嘅人嚟尋仇係冇錯喎。

幫你舉個最strong嘅例子：
我老母喺我同小明都五歲嘅時候殺咗小明老母。從小失去母親嘅小明廿年後想揾我老母報仇，但係我老母已經過咗身。但如果當件事一匹布噉抹走佢咪對小明好唔公平？所以小明殺我嚟報仇。

點解我會怪我老母多啲？因為(1)佢係始作俑者、(2)佢係唯一得益人、(3)小明都係受害人。所以整體而言一定老母最錯。
但噉並唔抵消小明嘅錯：喺佢同我之間，佢為佢自己洩憤而殘害咗無辜嘅我嘅生命。
不過要強調嘅係我嘅無辜唔代表我喺件事上面冇關係，冇責任。因為我喺件事上面有喺小明嘅痛苦之下享受到利益：老母逃避刑責嘅廿年間小明睇唔到佢老母嘅死得到申張嘅同時我喺老母照顧下成長。所以基於restorative justice我有彌補嘅責任。
呢部份嘅利益同傷害好難彌補，但唔代表我要被殺返轉頭。噉我嘅責任係咩？呢個係leave to open question，但方案可能包括：
(1) 承認自己老母有錯，代佢向受認人道歉
(2) 喺能力範圍內比返經濟損失
(3) 幫助小明走出精神痛苦 (請專家醫生又好、主動理解小明痛苦又好)

小明作為主受害人嘅呢個case如是者，更唔駛講成百年前超過三代以前嘅case，點解咁remote嘅下一代要喺消除利益傷害之外承受全部過錯？現今Maley同Eldian邊個先係加害者、邊個先係受害者？邊個享受緊過往所導致嘅利益、邊個食緊過往所導致傷害？

教主都睇巨人

第4季目前進度，根本係高達黎。兩邊打仗，高達變巨人

我睇到既係現代人意識形態上腦，用膨脹左既歷史觀去處理人與人之間既關係所帶來既無奈同悲哀，唔係咩侵唔侵略呢啲問題

冇錯，所以有時反而係受害人嘅後代以過往嘅事做借口做加害人。
即係同樓主所講嘅「加害人後代因為上一代嘅錯事而享收利益」完全相反。
而如果樓主覺得「享受緊『以前injustice延伸至今嘅傷害所做成嘅利益』係殘格係可惡」，with which我完全同意，噉百年後瑪萊做嘅嘢就正正就係以上嘅惡魔行徑：同過往嘅Eldians一樣。

人地已經投左降
唔憤氣你咪撕毀投降協議去打鳩佢囉

下? 咁white guilt係咩黎

條友識唔柒識架屌佢
Blm唔係左派唔通右派咩
左右都唔撚識分喺度鳩up

係我講得唔好，令你地get錯我意思，係咁先岩︰

如果一直追究前人做錯嘅事，就永遠唔會真正和平

而睇返現時西方左派文化圈.....

係，所以更加欣賞諫山創
主要角色差唔多用曬白人更加證明諫山有美感(就算笠x3都係混血)，唔通畫啲扁口扁鼻扁面細眼黃皮狗咩

點解祖先既過錯要後人承擔？

你老母曾經偷偷地周街勾人老公比人屌搞到好多人家庭破裂妻離子散,佢地啲子女同我講番件事叫我上黎屌柒你

爬文會有答案

角色靚d好睇好多